【港珠澳通車】口岸女廁超污糟 珠海旅客：想影低寄畀特首

港珠澳大橋通車後迎來第二個周末，依然有不少旅客經大橋來港。其中，往東涌和欣澳的B5和B6巴士線都是內地旅客團主要的選擇。有旅客投訴口岸只有一個地方充值八達通很不方便，又有旅客投訴女廁污糟，笑言想「影低佢寄畀特首」。

《蘋果》記者今午來到香港口岸，抵港人潮源源不絕。在口岸入境大堂外的巴士站迫滿來港的一日團旅客，特別B5和B6巴士線更是旅行團的主力，至少20團旅行團經兩條巴士線離開，自遊行的旅客相對較少。記者亦有到女廁查看，廁內都有工作人員正進行清潔。但因使用人數較多，有廁格未清潔好，大量使用過廁紙堆滿廁格的垃圾桶內。

從澳門來港的台灣旅客林小姐表示，香港口岸內只有一間7-11便利店提供八達通充值服務感到不便，要等很長時間才能完成充值。她指今早10時到達澳門口岸，等了20分鐘便能上金巴，並指那邊等候的人不多。

珠海旅客楊小姐則投訴女廁污糟，指廁所內滿佈廁紙，又沒有人沖廁，充滿惡臭味。她指廁所無人清潔，直言留下壞印象，更稱「影低佢寄畀特首」。至於金巴服務，她指等候時間不長，十多分鐘便能上車，乘車過程暢順。

另一來從珠海出發的溫州旅客呂小姐表示，等了半小時才能上到金巴，估計超過500人等候，但已較她想像中少人。她表示乘港珠澳大橋來港是想體驗海底隧道，「但現在看過來跟普通海底隧道是一樣」。

《蘋果》下午約3時來到港珠澳大橋穿梭巴士等候區，現場所見，大多是往珠海旅客，以旅行團為主，過百人等候乘搭金巴。而往珠海金巴的班次很頻密，差不多一分鐘就一輛來到，大多以單層巴士為主，足以疏導人流。現場前往澳門的人較少，不用排隊便能輕易上金巴。

> 她表示乘港珠澳大橋來港是想體驗海底隧道，「但現在看過來跟普通海底隧道是一樣」。
...
道路隧道點會整鐵路隧道啲動態廣告同視覺效果，司機唔睇想專心揸都炒硬車

佢應該去海洋公園、長隆

個廁所咁似乎係清潔次數問題

佢係咪以為海底隧道會有海洋生物睇

佢 d同鄉都有份用到咁囉

算乾淨啦
冇血冇屎唔濕
馬桶乾淨
係多垃圾
佢都未見過咩叫污糟

平時有冇微信俾習近平？

咪就係因為你地支那狗

祖國既體味

唔一樣果時應該係冧果陣

中國人唔習慣沖廁紙落馬桶
抆完屎d紙就咁掉係隔離

The most authentic smell

廁所乾淨程度，反映市民生活品質

唔係好差姐

一定啦

又係，你班支那人用

屌
用個廁所又係你班柒鳩撚屌用嘅
宜家咁污糟又淨係識瀨
有啲公德心都唔會咁

海底隧道可以點特別法呢？有演唱會好唔好？

特首係聽人講嘅，條高鐵本身就唔會存在啦

見標題已經估到係蘋果
因為係得蘋果先敢咁反動

有支那人嘅地方就有吵亂穢，呢個定律嚟㗎啦

你地諗吓呢個廁所要出幾多錢先有人肯洗？我估起碼兩萬先有人做得長

本身已經係厭惡性行業，仲要照顧咁大班支那人，難搞難搞

爵廁所果個係你地支那人喎 你影低問習近平仲好啦

噤叫污糟，你有無去撚過外國？知唔知咩叫污糟？羅湖商業城好撚乾淨㗎？

相信已經無影有屎個格

充佢老母值咩毒果

唔洗遠 去轉九龍塘站個女廁先啦
啲女人柯到個馬桶周圍都係尿 唔知以為狗廁所

九龍站個廁所都已經係咁啦

香港商場D廁所咪一樣 佢哋有冇出過街？

返得大陸唔係預左既咩，如果去到大陸果D旱廁要影底俾邊個睇？

影比特首有撚用咩
反正佢自己都唔會用條橋

個女廁襯晒淋病

痴撚線. 個廁所係咩人用多? 屌咪又係大陸客囉. 你估香港人會去條on 9 橋玩咩

支那個啲仲污糟啦，有口話人無口話自己

咁佢又有無將支那啲公廁，影返俾習大大呀

跟本啲中国蝗，去度邊都一鳩樣，去到邊，個邊就污糟，隨便屙屎尿，都不在話下

點解啲強國人會以爲條隧道有野睇 我都聽過兩個問..

佢地唔知係廁紙問題定馬桶問題
沖埋啲廁紙會塞

屌你班仆街肯定冇睇段片

如果唔係點會冇人傾台灣林小姐

有中國人問過我海底隧道唔驚啲鯊魚會撞穿去 啲水湧入嚟嫁咩
我聽完真係o晒嘴

居然冇人講條台妹

唔收雜境税? on99 政府?

個關口俾佢哋專用咁滯，點會唔污糟呢

賊喊捉賊

睇慣大陸d廁所去邊都應該會覺得乾淨喎

影埋比平平睇。
你d支那同胞搞到咁呀

香港港澳碼頭都係啦，個男廁差撚到仆街，成日都壞又污租

你祖國嘅體味都嫌棄，𢦀鳩鳩

傻閪